覺唔覺趙敏被大眾嚴重低估？

覺唔覺敏敏群主係金書既地位被嚴重低估？大眾（冇睇書，或淨睇電視劇）講金庸啲女主，唔係黃蓉就小龍女，最多加個任盈盈。

比較三位女主既相貌， 從金庸的描寫來看，我覺得任盈盈可能稍弱一些，只是說她睫毛特別長、皮膚白得透明、透出一層紅暈，容貌「清麗絕倫」。

而黃蓉肌膚勝雪、眉目如畫、燦若朝霞，感覺要比任盈盈嬌俏得多，尤其是歐陽克幾次提到，她的容貌遠勝過自己搜攬來的所有異域混血美女，「是天仙一樣的人物」。

最漂亮的可能是趙敏，因為金庸以有史以來最耐心細緻的筆法把趙敏從頭到腳寫了個遍。

先寫她的眼睛黑白分明、炯炯有神；又寫她的手白得「跟扇子柄竟無分別」（——顯然是象牙扇子柄而不是檀香扇子柄）；又寫她背影婀娜多姿；連後脖頸都不放過，「瑩白勝玉」；臉就更別說了，美艷不可方物。

而且老金還陷入了「精分教」，動不動就十分美麗、三分英氣、三分豪態、七分嬌羞、三分喜悅、三分薄怒、七分靦腆……也不知道是怎麼分配的，加起來一共36分。

最後老金還意猶未盡地寫了人家的腳丫子，「腳掌纖美、踝骨渾圓」，令人「臉紅耳赤、心跳加劇」

比較趙敏同黃蓉，兩位女主既屬性都好接近，都係數一數二最聰明既女角，都定義為妖女。

其實，黃蓉一點也不妖，如果按照今天對「妖」的定義來看，黃蓉是「不妖」的。黃蓉的關鍵字是「邪」，跟她爹地一脈相承。不過黃藥師的「邪」是源於囂張和自負，而她的「邪」是源於想象力、幽默感和小男孩兒般的頑皮，沒什麼性感的味道。
黃蓉和郭靖在一起的時候，愛到濃時，也不過就是四目相對、雙手緊握，甚至兩人相擁而眠，沒有了，你能感覺到這對小愛侶心心相印，恨不能把心掏出來給對方看，不過人家就是沒有肌膚相親的慾望。

相較而言，趙敏的妖太有魅力了，趙敏就如西方式的妖。敏敏總是那麼性感，有時候，性感不僅僅是豐乳肥臀和濕噠噠的厚嘴唇，性感更是一種態度。

趙敏的魅力，一方面是很美，另一方面是很性感！
想想黃蓉和郭靖，雙宿雙飛那麼長時間，還要去問別人「生孩子是怎麼生出來的？」，真是不開竅；而趙敏，始一出場就已經知道把嘴湊到張無忌耳邊嬌嗔一句 「你這該死的小淫賊！」了。

一直而來黃蓉既知名度都較趙敏高，因為趙敏無論係原著或電視劇都是中段才出場。另外電視劇改編，或多或少都有洗白周芷若之嫌，而且倚天女角眾多，而扮演者相貌演技亦會影響角色的觀感，

如周海媚的周芷若對於葉童趙敏，簡直對周芷若的徹底洗白，對趙敏的嚴重劣化。

而已，趙敏之於倚天等同黃蓉之於射鵰，為何趙敏地位遠遜於黃蓉？

趙敏
黃蓉

敏敏

求2019劇中敏敏腳指圖

好想瀨一定好香好甜

邊有低估
只係倚天太多女

倚天都冇射鵬咁受歡迎啦

我桐黃蓉

係，所以趙敏知名度都低過黃蓉，但角色黎講敏敏正過黃蓉。

唔覺
因為只係大陸姐仔一位

做乜鳩，講緊書，姐你老母咩

輸在故事上, 中段之後趙敏對故事無作用 無左存在感

倚天多女姐
鹿鼎記D 女都無小龍女咁出名啦

趙敏中段先出場喎清

所以咪難紅

以前D 人睇電視見到張翠山殷素素以為主角
之後又有小昭 芷若 不悔都係靚女,
原來全部都唔係主角
23集先出場

金庸係咪話早知周海味做芷若就改個結局算

可能係名嘅關係，喺我心目中王語嫣係金庸筆下最靚

中後LOR,
中間出場, 中後已經無曬作用

我覺得小昭係最靚
佢混血喎
玩轉現實應該係李嘉欣咁嘅樣

早兩日睇完小說，敏敏係後期都有好多劇情。
不過可惜電視劇版後半通常會大改，無得比敏敏發揮

我以為我記錯，成套倚天後段乜唔係趙敏引導既咩？ 點解有人話冇作用

雙兒

王語嫣同小龍女都太離地，金庸話好似係照著自己夢中情人「夏夢」黎寫。

但呢兩個女角，一個無趣一個冷漠，冇乜意思；男人都係鐘意黃蓉，任盈盈，甚至木婉清個種「妖女」，好似敏敏靚得黎又古靈精怪，而且具一定侵犯性，有點似天龍既康敏改良版。

睇過好多「名人」講過趙敏呢個角色
發覺好多文人都好大中華膠

有人甚至覺得唔鐘意敏只因為佢係外族女
唔似中華人咁

直接點講
因為身分本身好多讀者都存偏見

倚天黎講係龍王最靚

書中講到成個明教都鐘意佢咁濟
但後尾明教班人見到趙敏黎講其實冇點樣對佢美貌著迷
頂盡係鹿杖係最尾話覺得佢係皇府黎講算靚

條友戇尻
元宋唔知大陸乜撚

以為張敏

戀愛了❤️

如果係講書就咪貼圖啦 影響風向
趙敏我又唔覺得比人低估
個個識小龍女同黃蓉係因為拍得多姐
射就直頭有首歌唱啲人物 就算以前細個未睇過
都聽過好郭靖 俏黃蓉啦
神又多版本 基本上係咁翻拍點會唔識
你拎王語嫣 任盈盈同趙敏去做個訪問
我覺得個認知lv其實都係差唔多

如果影視黎講, 可能建寧仲紅過雙兒

電視劇黎講近幾版都係敏敏紅喎, 黎g 賈靜雯 鈺琪

趙敏前中期做過既事唔多討好應該是重要原因

淨講樣就冇乜意思既..小龍女同王語嫣應該係金書中最靚，但係就唔多吸引我。
我覺得神鵰冇乜女角正，黃蓉都變左c9，反而天龍既木婉清比女主王語嫣更有勉力

你要話趙敏最靚話咁係應咪該趙敏都envy既小昭最靚？

Agger

一代趙敏一代神
代代不及賈靜雯

有鈺琪既地方就要讚

主要係太離地 根本想像唔到佢有幾靚
好老實講就算幾多靚女演員去拍
你睇完電視再睇番小說 都總覺得佢兩個係同現實有段距離

唔覺 覺得個角色好鳩 發仔瘟發到癲
先唔講性格陰濕 心狠手辣
幻想一下一個香港男性立法會議員 民主派嘅大樑
成日泛民靠佢一個人Carry
因為一個大陸妹而唔要屋企人 拋棄香港
咁都算啦
個大陸妹原來仲係中共邪教首領
因為你掛住拍拖然後無心去立法會開會
冇咗你 泛民一盤散沙收咗皮
同個大陸妹一齊間接害到香港淪陷
自香港都冇左就算 仲要日日掛住同條女扑嘢

唔係有寫小昭外貌比趙敏更靚咩？

最靚應該係香香 龍女 陳圓圓

佢以為講緊演員

罰你重睇
金庸都話以張無忌性格唔適合做領袖
俾佢做點都係失敗

再講最後元朝都收左皮

重睇我講緊邊個

做又死唔做又死，不如推返個波比人同條女過世算

新版電視個趙敏真係好浪漫但係

如果我係仔 我都肯放棄一切去陪佢

係中文拎U定J大陸妹J到唔識睇繁體字
個男人先係趙敏啊
立法會議員=郡主
泛民=蒙古皇室
香港=蒙古(元)
中國=漢人
中共邪教=明教
趙敏為咗食仔 食到元朝國破家亡啊

張無忌又的確係唔岩做領袖
佢蠢過隻豬 趙敏撚佢撚到傻
有心要玩死佢 成個武當連明教都會死係張狗公手

蒙古種生到個咁嘅女人
真係突破基因界限

佢咁蠢 做教主隨時比朱元璋隊冧埋都唔知發生咩事

係 就算佢係教主 基本上咁都係佢公公同楊逍揸主意

木婉清 同段譽喺密室嗰度

趙敏弱勢係因為張無忌太多女
要到好後先被認定為女一，贏半個馬鼻
俾人感覺趙敏唔係特別出眾
加上佢中期先出現，同張無忌又冇郭靖黃蓉果種共患難，經生死嘅經歷
俾人個印象唔係特別深刻

有厚皮 磨下佢

有無人鍾意叫佢趙明多d
利申老餅

其實係睇果排播緊乜興邊套

播倚天咪趙敏，播射鵰咪黃容，播笑傲果陣咪任盈盈囉

張無忌仆街je 靈蛇島果時都算經生死啦
打三使趙敏用天地同壽同舉於盡

老江湖

趙敏係我心中第一，成個形象太屈機

臭西

波斯人

不過整體套劇拍得膠

趙敏同芷若 兩個都係sss 級嘅大boss
特別如果唔係有趙敏呢個人
芷若應該可以成為我最中意嘅女角
1. 趙敏
2. 阿朱
3. 芷若

小心D 呢個位似有替身

你就老江湖

佢真人現實唔煙唔酒唔浦 成日係屋企睇書睇戲從來唔亂搞男女關係

我覺得係 書劍 香香公主先最正

個段真係睇到扯扯地

其實佢真係一個異數 有冇背後比有錢佬睇中我唔知啦
但冇出身 冇整容 學歷一般 冇贏過比賽 冇noise
但可以跑出
連王寶強都要打功夫 佢連跳舞都冇
但佢真係好有料 成套戲佢一出 個節奏完全比佢帶住

有實力始終會跑出

以前一直做茄哩啡 直到有次做臨記比唐嫣睇中 簽左佢

佢每套戲都係自己試鏡番黎 倚天試咗3個月

提前1個月入組 練騎馬武術 (有條片佢飛身上馬 腳踏都唔洗)

同埋好專注事業 只係一心做好演員 唔係明星
靚女 性格好 勤力 識感恩 太完美

最靚最多抽寫一定係香香公主，直頭寫到一見到佢個樣就寧願自殺

呢個真，反而黃衫女子出場張無忌睇到流晒口水

2001嘅任盈盈

係，初頭直情討厭

都定義為妖女

唔要趙敏，唔要黃蓉
只要陳鈺琪

汪老妖趙明都好正

黎姿版先有妖味

蒙古人種單眼皮眼超細
兩舊顴骨突到 身型大大份
皮膚黑黑實實

趙敏一定唔係純種蒙古人

敏黨

波C女女

敏黨! 請進場!

不如等tvb出多幾集有趙敏既再開post啦

呢位巴打心水清

大理段二啲情人正啲

金庸男主角肯定要冇野心淡薄名利
因為歷史感太重
唔係郭靖一掌打死昏君 無忌取而代之搞亂晒歷史
但係最怪係碧血劍 就算對闖王失望都唔會由得滿人統治中原 自己同條女走佬

難講，張無忌喺書度食得好雜，係女都啱，最叻借視線，爛面又欣賞人哋對眼咁

其實咩叫冇作用?
呢套係談情多過講武俠野

“手白得跟扇子柄一樣”，我見過幾個大陸人都係咁，其實都幾普遍

好無聊

一句 我偏要勉強 已經令佢角色性格出哂黎

34:50

#趙敏
#周芷若
#蛛兒
#張無忌
#相遇

奶共，所以唔反政府

初頭先係最正喎，跟左張狗魅力直線下降

睇趙敏撚狗先係倚天精華

你拎明教比喻中共已經係最撚錯啦

朱元墇做皇帝其實幾好 尤其對貪官好似仇人咁 對官員都好嚴格 仲有小小仇官情誼結 仲人人有田耕 咁對大眾平民嚟講係好事嚟 如果中共都係咁 我冇咩所謂 正如比美國/英國管返香港一樣 我唔鐘意係中共嘅腐敗低劣 冇咩地域人種之分 是非黑白嘅野無謂分咩種族劃地為牢 凡事都要咁分嘅同清朝d官唔肯接受先進西方文化 堅持守舊本土有咩分別?

其實有 少室山下 重睇啦

其實佢唔靚。。。

張狗都講過對敏敏既感情係刻骨銘心，同其他女角唔同

黃蓉神鵰變左而家d廢老咁

趙敏 我只承認荔枝

安以軒都吊打啦（如果有睇）

葉童不知幾正，最好既趙敏。

黎姿同張敏個兩個

真 果版d女選角係衰係小昭到

米雪做素素
阿余做芷若
藤麗明做紀曉芙
最撚靚嘅趙敏係黎姿 真係好match

江希文做小昭真係。。。。
本來小昭呢個角色因為劇情關係已經係100分加乘 只要搵個正正常常靚同正正常常可愛嘅人就已經100分滿 但江希生真係樣樣都唔夾一野直接扣撚哂100分

男就唔撚講啦吳啟華。。。。。

古裝 look 好正

你溝到先講

咁唔撚洗睇電視唔撚洗選美 d評判係咪要食撚過哂d女先可以投呀屌你

呢個視覺好似睇av咁 張無忌既動作好猥瑣

你收皮啦 咁都唔靚

好撚正

連登仔啲女朋友有樣有波有腳有性格係基本，得一兩樣突出既不了

邊撚到冷漠

去到後期暖好多

唐皇室全部鮮卑血統添

漢人係得幾百年歷史

佢都有暗算功臣

原來新版張無忌係咁嘅樣 我最鍾意都係吳啟華果版

咁講啦 清算功臣係唔好 不了佢比人反過 為左國家穩定殺哂佢地 避免再度陷入戰亂 都算係一個解釋理由 不過點都好 都係唔好嘅野嚟
但宏觀嚟睇 功臣算係少數 平民百姓先係大多數 佢對大多數嘅群眾係好已經好唔錯 似中人無完人

黎姿做嘅趙敏

如周海媚的周芷若對於葉童趙敏，簡直對周芷若的徹底洗白，對趙敏的嚴重劣化。

佢兩個共過患難的，不過小說描述多d
ex 巧遇 汝陽王、壽南山 & 扮小夫妻上少林

正係真性情 專心做好事業
咩都靠自己唔靠男人 成日睇書睇電影增值自己 已經好難得 有幾多港女做到

同埋係紫衫龍王個女
龍王靚到顛

唔明你邊到睇得出蒙古個邊係靠趙敏
佢都話佢女兒身難有作為
況且佢呀哥都係好醒

張敏

咩叫群主？
msn群？

邪轉正 仲要中後期先出場 點救 其他女都青梅竹馬

雙兒係老婆type
趙敏係情人type
黃蓉係賢內助type

小龍女。。。唔識評價
呢啲至情至聖既留翻比楊過

一個on9傻仔會無啦啦有堆靚女追撚含
跟住誤打誤撞遇到神人
或者山洞有秘笈
短時間練成絕頂上乘武功 屌打全天下人做英雄
然後死攬住一堆武功自私J 攬女退隱江湖
一堆絕頂武功就此失傳

已經講哂成個故事

咁金庸鍾意ff自己係嘛

倚天係紫衫龍王最靚，睇番金庸點樣描寫佢，姿容絕世，美艷傾城，所到之處滿堂生輝，容色照人，明艷不可方物，千嬌百媚，群雄無不震動於她的美貌，愛慕者眾多，是武林第一美人，天下第一美人。中年時期仍是一位膚如凝脂、杏眼桃腮的美艷婦人，容光照人，端麗難言，風姿嫣然，雖已過中年，仍不遜於趙敏、週芷若、小昭等人。連美男子光明右使范遙都曾被佢所迷

武功如何?係咪最弱果個?

真人係點我唔鬼知
唔識佢任人點吹都得

我只知佢係套劇入面好吸睛好搶戲
演得好好
又幾靚女

佢個種魅力好正

個段真係不得了

有冇聲

都係果句
好想屌

好撚勁 點做到

諗起有班人ff俠客行太玄經係張無忌同張三丰將九陰九陽大挪移太極聖火令神功十八掌精要融會貫通留落黎

Tvb星期三播咪有聲

係 始終無正正經經學過d咩絕學
但係可能學得最多 一堆六大派劍法
結果最拿手係一堆同敵人同歸於盡ge武功

都話唔好貼圖架啦
討論趙敏最後就會多條線講演員

好簡單 如果佢正常咁撚張無忌
明教已經散左 仲有朱元璋出黎搞搞陣咩
當然歷史已經限制左條路
但我地代入故事入面 佢又真係最大機會搞散明教

太後出場....代入感差好遠
睇書就明

係隔離post見到，請去！

小淫賊

汪老妖嗰陣仲係叫趙明
趙咩野敏

又真係講得幾啱

周芷若搶好多

識貨

就演員嚟講
都係周芷若嗰個搶鏡啲

賈靜雯都好正

敏敏從小吃牛羊肉、喝馬奶酒，騎馬射雕，追追追、她追過狂風追過她自己，所以蛋白質充沛、運動充足、陽光雨露清風各種健康元素一樣不少，一定出落得：活力四射常常笑，胸大臉小屁股翹

而周芷若從小父母雙亡、顛沛流離，估計吃得也沒什麼營養，長得雖然清新秀美，但是清湯寡水、體態瘦削，說白了就是沒發育。

加上周芷若飽受滅絕師太那種正統、偏激的教育的摧殘，性格也比較保守，只會溫良恭謙順，所以張無忌平時對周芷若禮遇有加、陳詞濫調，對其他人也是一本正經、無聊乏味。

只有遇到趙敏，兩人先起化學反應，張無忌立時風流倜儻，會躬身捏妞兒的腳「心中一蕩」。張狗喺敏敏面前先唔會假仁假義，做返隻淫狗。

第一張個個 唔係任盈盈黎既咩

哦 睇錯佢寫趙敏sor

金庸所有書入面最靚唔係香香公主咩

好想保護佢但我驚唔夠佢打 佢成日做gym打拳

有時睇佢，有時似藍潔英，有時似賈靜雯，個GIF似morning朱

點解無人提張敏版趙敏
佢係我心中係無可取代

點解趙敏地位低過黃蓉？因為射鵰拍得最多次，知名度最高。而且，張無忌四條女，多戲分嘅至少都兩條，仲要每件都有捧場客，唔及郭靖得一條女討論咁集中

王語嫣冷漠係本來對段譽冷漠啫 枯井底深泥處不知幾撚正

點解無人提芷your
難為正邪定分界

最靚可以加埋香香公主。

黃蓉唔c9呀，無乜描述啫。楊過大咗見翻黃蓉，心入面都諗，原來郭伯母咁靚女

咁拉法個西會好鬆

任盈盈，雙兒，程靈素，黃蓉，郭襄咁多唔啱，要擺周芷若做第三

呢隻係工作人員男人腳嚟

講真 新依套個趙敏做得幾好
完全帶岀到佢對張無忌的愛
到最後同無忌分開個幕好正

原作係咪一齊?

不了！

就盲人來講
都係你比較出眾啲

你唔識欣賞佢嘅好姐

死港女

真 細個嗰陣冇認真睇過射鵰同神鵰都知女主角係邊個，而倚天女主真係到大個咗先知係趙敏

一開始睇以為周芷若先係

周芷若個角色吸引好多
當然我喺睇93年台灣版大
趙敏係葉童

細個睇電視覺得芷若同無忌係一對 趙敏係第三者拆散佢地

但江欣燕做龍王

根本就係
細個相知相依

電影版女角真係封哂頂

認同芷若先係真女主，出場由頭到尾
定位好似佐助咁

邱淑貞小昭

想睇台灣果件

1個鐘42

腳都要替身？

佢有講過？

右下角應該要打格仔

仲以為係content farm嚟

如果金庸仲在世 一定讚鈺琪做得好

冇用替身
敏敏隻腳有粒墨

金庸仲在生一定比套劇激撚死

唔明個個點解話葉童靚

但個套論服裝設計 我覺得最好

堅想屌 敏敏

金庸仲在生 一定被中共叫 改到周芷若用倚天劍刺傷無忌無流血但有閃光 決戰光明頂變左軍事交流 被人打傷個D 會交低隨身物品走人 最後明教成功勸退元朝 中國和而不同大融合 一齊切江蘇餅

傻啦
金庸係大咸濕
邊個靚邊個就係乎合原著
係佢死前
佢個心目中最合人選成撚日都update(只限女角）
男角就永遠都話冇眼睇之類

新趙敏睇圖唔覺靚,但係睇到劇就覺得靚

佢動態正過靜態好多

重點係對眼

受左傷果陣好撚正

呀呀呀呀呀！！！！！

聽日出場

有無淨圖

任盈盈世界第一

葉童趙敏 真係好樣衰

電影版 張敏做
靚好多

咪撚再j我